**王晉康**（），[河南](../Page/河南.md "wikilink")[南阳人](../Page/南阳.md "wikilink")，1982年毕业于[西安交通大学](../Page/西安交通大学.md "wikilink")\[1\]，中国[科幻作家](../Page/科幻.md "wikilink")，多次摘取[银河奖](../Page/银河奖.md "wikilink")。他是高级工程师，[中国作家协会会员](../Page/中国作家协会.md "wikilink")，[中国科普作协会员兼科学文艺委员会委员](../Page/中国科普作协.md "wikilink")，河南省作协会员。其作品常表现人类被更高级形式生命取代的主题，作品风格苍凉沉郁，冷峻峭拔，富有浓厚的哲理意蕴，善于追踪20世纪最新的科学发现尤其是生物学发现。语言典雅流畅，结构精致，构思奇巧，善于设置悬念，作品具有较强的可读性，是严肃文学和通俗文学很好的结合。他的作品常表现人类被更高级形式生命取代的主题。代表作有：《生命之歌》，《天火》、《西奈噩梦》，《七重外壳》，《拉格朗日坟墓》、《三色世界》、《义犬》、《豹》、《最后的爱情》、《解读生命》、《生死平衡》、《养蜂人》、《水星播种》、《最后的爱情》、[长篇小说](../Page/长篇小说.md "wikilink")《类人》、《蚁生》、《时间之河》等。

进入21世纪之后，王晋康曾多次宣布封笔，继而复出，但创作水平已明显不如昔日。

在《生死平衡》中，王提出了一种以减少医疗干预，重在强化人体自然免疫能力为主体的“平衡医学”理论，并在后来的[SARS肆虐期间重提此说](../Page/SARS.md "wikilink")，遭到[方舟子等人的批判](../Page/方舟子.md "wikilink")，称其言论为[伪科学](../Page/伪科学.md "wikilink")，王晋康医学等等。

## 参考资料

## 外部链接

  - [个人blog](http://wang.jin.kang.blog.163.com)
  - [王晋康专栏](http://culture.163.com/culture/editor/zhuanlan/050713/050713_152430.html).网易文化频道

[W](../Page/category:中国科幻作家.md "wikilink")

[W](../Category/中華人民共和國小说家.md "wikilink")
[J](../Category/王姓.md "wikilink")
[Category:中華人民共和國工程师](../Category/中華人民共和國工程师.md "wikilink")
[Category:河南作家](../Category/河南作家.md "wikilink")
[Category:南阳人](../Category/南阳人.md "wikilink")
[Category:西安交通大学校友](../Category/西安交通大学校友.md "wikilink")
[Category:中国作家协会会员](../Category/中国作家协会会员.md "wikilink")

1.